{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_073279",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0024051",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "봉화 북지리 석조 반가상(奉化 北枝里 石造 半跏像)"
    },
    "text": "1989年慶尚北道奉化郡も面ブクジ里で出土された新羅時代の仏像は、高さ160センチだが、これは慶北大学校博物館が所蔵しており、国宝に指定された。この石像は元々小さな木造の法堂に安置されたが、発掘調査で破壊された事実が明らかになって近世に欲しがっていた人によって破壊された。慶尚北道北部地域である栄州、奉化、聞慶(ムンギョン)などは昔から仏教が定着して仏教文化の重要な場所と推定される。独立後は奉化も面で新たに発見された奉化ブクジ里磨崖如來坐像(国宝)とこの弥勒菩薩像(亀岩)は、この地域の石造美術の高い水準を見せてくれる。弥勒菩薩半跏思惟像は腰以下だけが残っているが、韓国の最も大きな半跏像と言える。この石像は、本来の頭には宝冠をかぶっており、上半身は裸で表現されたと推定される。現在は右手の五本指だけが残っており、右脚は膝の上に高くそびえている姿に彫刻されている。丸い台座に流れる服のしわは深くて美しく彫刻されていて、腰には軍楽隊がある。体の左右には装飾用の零落がぶら下がっており、足の前には丸いヨンファソクが台座とみられる。現在の仏像は、高さ160センチにのぼるが、上半身を復元すると2mを超える大きな仏像と推定される。この仏像は、国内外で他の類を見られない新羅(しらぎ)時代の最高作品の一つと評価されている。",
    "QA": [
        {
            "question": "この新羅時代の仏像はどこで発見されましたか？",
            "answer": "この新羅時代の仏像は慶尚北道奉化郡も面ブクジ里で発見されました。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどのくらいの高さですか？",
            "answer": "この仏像の高さは160センチです。"
        },
        {
            "question": "なぜこの仏像は国宝に指定されたのですか？",
            "answer": "この仏像は慶北大学校博物館が所蔵しており、国宝に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどのように破壊されたのですか？",
            "answer": "この仏像は発掘調査で破壊されたことが明らかになっており、近世に欲しがっていた人によって破壊されたとされています。"
        },
        {
            "question": "なぜ栄州、奉化、聞慶などは仏教文化の重要な場所と推定されているのですか？",
            "answer": "栄州、奉化、聞慶などは昔から仏教が定着しており、仏教文化の重要な場所と推定されています。"
        },
        {
            "question": "奉化でも発見された仏像はありますか？",
            "answer": "奉化でも発見された仏像としては、奉化ブクジ里磨崖如来坐像があります。これも国宝に指定されています。"
        },
        {
            "question": "この弥勒菩薩像はどのような姿で彫刻されているのですか？",
            "answer": "この弥勒菩薩像は半跏思惟像として彫刻されており、腰以下の部分だけが残っています。"
        },
        {
            "question": "この弥勒菩薩像はどのような特徴を持っていますか？",
            "answer": "この弥勒菩薩像は右手の五本指と右脚が残っており、腰には軍楽隊があります。また、体の左右には装飾用の零落がぶら下がっています。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどの時代の作品ですか？",
            "answer": "この仏像は新羅時代の作品です。"
        },
        {
            "question": "この仏像は他の類を見られない新羅時代の最高作品だと評価されていますが、なぜですか？",
            "answer": "この仏像は大きさや彫刻の美しさなど、新羅時代の最高作品と評価されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 408,
        "QA": 458
    }
}